export const quiz = {
  totalQuestions: 10,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question:
        "¿Cuál es el país que ha ganado más Copas del Mundo de la FIFA?",
      answers: ["Brasil", "Argentina", "Alemania", "Italia"],
      correctAnswer: "Brasil",
    },
    {
      id: 2,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Champions League?",
      answers: [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lionel Messi",
        "Raúl",
        "Robert Lewandowski",
      ],
      correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      id: 3,
      question: "¿Cuál es el equipo de fútbol con más titulos en España?",
      answers: [
        "Real Madrid",
        "FC Barcelona",
        "Atlético de Madrid",
        "Athletic Bilbao",
      ],
      correctAnswer: "Real Madrid",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "¿En qué año ganó la selección de España su primera Copa del Mundo?",
      answers: ["2006", "2010", "2014", "2018"],
      correctAnswer: "2010",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "¿Quién fue el máximo goleador de la Copa Mundial de Fútbol 2014?",
      answers: [
        "Thomas Müller",
        "Lionel Messi",
        "James Rodríguez",
        "Neymar Jr.",
      ],
      correctAnswer: "James Rodríguez",
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "¿Cuál es el único equipo que ha ganado la Premier League invicto en una temporada?",
      answers: ["Manchester United", "Liverpool", "Chelsea", "Arsenal"],
      correctAnswer: "Arsenal",
    },
    {
      id: 7,
      question:
        "¿Cuántas veces ha ganado la selección de Argentina la Copa América?",
      answers: ["14", "15", "16", "17"],
      correctAnswer: "15",
    },
    {
      id: 8,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol más antiguo de España?",
      answers: [
        "Real Madrid",
        "Athletic Bilbao",
        "FC Barcelona",
        "Real Club Recreativo de Huelva",
      ],
      correctAnswer: "Real Club Recreativo de Huelva",
    },
    {
      id: 9,
      question:
        "¿Cuál es el jugador que ha ganado más Balones de Oro en la historia?",
      answers: ["Lionel Messi", "Cristiano Ronaldo", "Pelé", "Diego Maradona"],
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      id: 10,
      question:
        "¿Quién es el único futbolista en ganar tres Copas Mundiales de la FIFA?",
      answers: ["Pelé", "Diego Maradona", "Lionel Messi", "Cristiano Ronaldo"],
      correctAnswer: "Pelé",
    },
    {
      id: 11,
      question:
        "¿Cuál es el jugador con más goles en la historia de la selección brasileña?",
      answers: ["Pelé", "Romário", "Ronaldo", "Neymar"],
      correctAnswer: "Pelé",
    },
    {
      id: 12,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol con más Champions League ganadas?",
      answers: ["Real Madrid", "Barcelona", "Bayern Munich", "Milan"],
      correctAnswer: "Real Madrid",
    },
    {
      id: 13,
      question:
        "¿Quién es el entrenador más exitoso en la historia del fútbol?",
      answers: [
        "Sir Alex Ferguson",
        "Pep Guardiola",
        "Jose Mourinho",
        "Carlo Ancelotti",
      ],
      correctAnswer: "Sir Alex Ferguson",
    },
    {
      id: 14,
      question: "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa América?",
      answers: ["Uruguay", "Argentina", "Brasil", "Chile"],
      correctAnswer: "Uruguay",
    },
    {
      id: 15,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección argentina?",
      answers: [
        "Lionel Messi",
        "Gabriel Batistuta",
        "Diego Maradona",
        "Hernán Crespo",
      ],
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      id: 16,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol más antiguo del mundo?",
      answers: ["Sheffield FC", "Notts County", "Marlow FC", "Cray Wanderers"],
      correctAnswer: "Sheffield FC",
    },
    {
      id: 17,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa del Mundo Sub-20 de la FIFA?",
      answers: ["Argentina", "Brasil", "Nigeria", "España"],
      correctAnswer: "Argentina",
    },
    {
      id: 18,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección española?",
      answers: ["David Villa", "Raúl", "Fernando Torres", "David Silva"],
      correctAnswer: "David Villa",
    },
    {
      id: 19,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Premier League?",
      answers: ["Manchester United", "Liverpool", "Arsenal", "Chelsea"],
      correctAnswer: "Manchester United",
    },
    {
      id: 20,
      question:
        "¿Quién es el jugador con más títulos de Copa de Europa de todos los tiempos?",
      answers: [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lionel Messi",
        "Paolo Maldini",
        "Francisco Gento",
      ],
      correctAnswer: "Francisco Gento",
    },
    {
      id: 21,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa del Mundo Femenina de la FIFA?",
      answers: ["Estados Unidos", "Alemania", "Brasil", "Noruega"],
      correctAnswer: "Estados Unidos",
    },
    {
      id: 22,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección alemana?",
      answers: [
        "Miroslav Klose",
        "Gerd Müller",
        "Thomas Müller",
        "Lukas Podolski",
      ],
      correctAnswer: "Miroslav Klose",
    },
    {
      id: 23,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Serie A italiana?",
      answers: ["Juventus", "AC Milan", "Inter Milan", "AS Roma"],
      correctAnswer: "Juventus",
    },
    {
      id: 24,
      question: "¿Quién es el jugador con más títulos de la Copa Libertadores?",
      answers: [
        "Francisco Sa",
        "Pelé",
        "Juan Román Riquelme",
        "Carlos Tevez",
      ],
      correctAnswer: "Francisco Sa",
    },
    {
      id: 25,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa Africana de Naciones?",
      answers: ["Egipto", "Camerún", "Nigeria", "Ghana"],
      correctAnswer: "Egipto",
    },
    {
      id: 26,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección francesa?",
      answers: [
        "Thierry Henry",
        "Olivier Giroud",
        "Zinedine Zidane",
        "Antoine Griezmann",
      ],
      correctAnswer: "Olivier Giroud",
    },
    {
      id: 27,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Bundesliga alemana?",
      answers: [
        "Bayern Munich",
        "Borussia Dortmund",
        "Hamburgo",
        "Borussia Mönchengladbach",
      ],
      correctAnswer: "Bayern Munich",
    },
    {
      id: 28,
      question: "¿Quién es el jugador con más títulos de la Copa América?",
      answers: ["Luis Suarez", "Lionel Messi", "Ronaldinho", "Angel Romano"],
      correctAnswer: "Angel Romano",
    },
    {
      id: 29,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa del Mundo Sub-17 de la FIFA?",
      answers: ["Brasil", "Nigeria", "México", "Ghana"],
      correctAnswer: "Nigeria",
    },
    {
      id: 30,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección inglesa?",
      answers: [
        "Wayne Rooney",
        "Harry Kane",
        "Gary Lineker",
        "Michael Owen",
      ],
      correctAnswer: "Harry Kane",
    },
    {
      id: 31,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Copa Libertadores?",
      answers: ["Independiente", "Boca Juniors", "River Plate", "Peñarol"],
      correctAnswer: "Independiente",
    },
    {
      id: 32,
      question:
        "¿Cuál es el club con más títulos de la UEFA Europa League?",
      answers: [" F. C. Internazionale", "Liverpool F. C.", "Sevilla FC", "Juventus F. C."],
      correctAnswer: "Sevilla FC",
    },
    {
      id: 33,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa del Mundo Sub-20 de la FIFA?",
      answers: ["Argentina", "Brasil", "Nigeria", "España"],
      correctAnswer: "Argentina",
    },
    {
      id: 34,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección holandesa?",
      answers: [
        "Robin van Persie",
        "Johan Cruyff",
        "Ruud van Nistelrooy",
        "Patrick Kluivert",
      ],
      correctAnswer: "Robin van Persie",
    },
    {
      id: 35,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Ligue 1 francesa?",
      answers: [
        "Paris Saint-Germain",
        "AS Monaco",
        "Olympique de Marseille",
        "Saint-Étienne",
      ],
      correctAnswer: "Paris Saint-Germain",
    },
    {
      id: 36,
      question:
        "¿Quién es el jugador con más títulos de la Copa del Mundo de Clubes de la FIFA?",
      answers: [
        "Toni Kroos",
        "Dani Carvajal",
        "Lionel Messi",
        "Sergio Ramos",
      ],
      correctAnswer: "Toni Kroos",
    },
    {
      id: 37,
      question:
        "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa de Oro de la CONCACAF?",
      answers: ["México", "Estados Unidos", "Costa Rica", "Honduras"],
      correctAnswer: "México",
    },
    {
      id: 38,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección portuguesa?",
      answers: ["Cristiano Ronaldo", "Eusébio", "Pauleta", "Nuno Gomes"],
      correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      id: 39,
      question:
        "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Copa del Rey de España?",
      answers: ["Barcelona", "Real Madrid", "Athletic Bilbao", "Valencia"],
      correctAnswer: "Barcelona",
    },
    {
      id: 38,
      question:
        "¿Cuál es el máximo goleador de la selección brasileña de fútbol?",
      answers: ["Pele", "Ronaldo", "Romario", "Neymar"],
      correctAnswer: "Neymar",
    },
    {
      id: 39,
      question: "¿En qué año se fundó la Copa Libertadores?",
      answers: ["1960", "1950", "1970", "1980"],
      correctAnswer: "1960",
    },

    {
      id: 40,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol con más 'Copa Italia'?",
      answers: ["Juventus", "AC Milan", "Inter Milan", "AS Roma"],
      correctAnswer: "Juventus",
    },
    {
      id: 41,
      question:
        "¿Quién fue el entrenador de la selección alemana de fútbol en la Copa Mundial de la FIFA 2014?",
      answers: [
        "Joachim Low",
        "Jurgen Klinsmann",
        "Oliver Bierhoff",
        "Michael Ballack",
      ],
      correctAnswer: "Joachim Low",
    },
    {
      id: 42,
      question:
        "¿Cuál es el jugador con más goles en una sola temporada de la Premier League?",
      answers: [
        "Mohamed Salah",
        "Erling Haaland",
        "Luis Suarez",
        "Cristiano Ronaldo",
      ],
      correctAnswer: "Erling Haaland",
    },

    {
      id: 43,
      question: "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa América?",
      answers: ["Uruguay", "Brasil", "Argentina", "Chile"],
      correctAnswer: "Uruguay",
    },
    {
      id: 44,
      question: "¿Cuál es el club con mas titulos nacionales e internacionales de Inglaterra?",
      answers: ["Manchester United", "Liverpool", "Chelsea", "Manchester City"],
      correctAnswer: "Manchester United",
    },
    {
      id: 45,
      question:
        "¿Que jugador tiene el record de goles en un año calendario?",
      answers: ["Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Van Basten", "Romario"],
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      id: 46,
      question:
        "¿Que mundial gano Argentinoa?",
      answers: ["Alemania 2006", "Rusia 2018", "Qatar 2022", "Brasil 2014"],
      correctAnswer: "Qatar 2022",
    },

    {
      id: 47,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia del Real Madrid?",
      answers: [
        "Raú", "Cristiano Ronaldo",    "	Alfredo di Stéfano",     "Karim Benzema",     ],
      correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      id: 48,
      question: "¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de la FIFA?",
      answers: ["1930", "1920", "1940", "1950"],
      correctAnswer: "1930",
    },
    {
      id: 49,
      question:
        "¿Cuál es el único equipo que ha ganado la Copa Mundial de Clubes de la FIFA en tres ocasiones consecutivas?",
      answers: [
        "Real Madrid",
        "Barcelona",
        "Bayern Munich",
        "Manchester United",
      ],
      correctAnswer: "Real Madrid",
    },
    {
      id: 50,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia del Bayern Munich?",
      answers: [
        "Gerd Muller",
        "Robert Lewandowski",
        "Franz Beckenbauer",
        "Oliver Kahn",
      ],
      correctAnswer: "Gerd Muller",
    },
    {
      id: 51,
      question:
        "¿Cuál es el jugador más joven en debutar en una Copa Mundial de la FIFA?",
      answers: ["Norman Whiteside", "Pele", "Samuel Etoo", "Salomón Olembé"],
      correctAnswer: "Norman Whiteside",
    },
    {
      id: 52,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol más Copa de Alemania?",
      answers: [
        "Bayern Munich",
        "Borussia Dortmund",
        "Hamburger SV",
        "Borussia Monchengladbach",
      ],
      correctAnswer: "Bayern Munich",
    },
    {
      id: 53,
      question:
        "¿Quién es el máximo goleador en la historia del Barcelona?",
      answers: [
        "Lionel Messi",
        "Ladislao Kubala",
        "César Rodríguez",
        "Luis Suárez",
      ],
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      id: 54,
      question: "¿En qué año se fundó la UEFA?",
      answers: ["1954", "1960", "1972", "1980"],
      correctAnswer: "1954",
    },
    {
      id: 55,
      question:
        "¿Cuál es el jugador con más apariciones en la selección italiana de fútbol?",
      answers: [
        "Gianluigi Buffon",
        "Paolo Maldini",
        "Fabio Cannavaro",
        "Roberto Baggio",
      ],
      correctAnswer: "Gianluigi Buffon",
    },
    {
      id: 56,
      question: "¿Cuál es el club de fútbol más exitoso de Francia?",
      answers: [
        "Paris Saint-Germain",
        "Olympique de Marseille",
        "Saint-Etienne",
        "Lyon",
      ],
      correctAnswer: "Paris Saint-Germain",
    },
    {
      id: 57,
      question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia del fútbol?",
      answers: ["Pele", "Lionel Messi", "Romario", "Cristiano Ronaldo"],
      correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      id: 58,
      question: "¿Cuál es el estadio de fútbol más grande del mundo?",
      answers: ["Maracaná", "Camp Nou", "Wembley", "Azteca"],
      correctAnswer: "Maracaná",
    },
   {
      id: 59,
      question: "¿Cuál es el país con más títulos de la Eurocopa?",
      answers: ["Alemania", "España", "Francia", "Italia"],
      correctAnswer: "Alemania",
    },
    {
      id: 60,
      question:
        "¿Cuál es el jugador con más goles en una sola temporada de la Liga de España?",
      answers: [
        "Lionel Messi",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Telmo Zarra",
        "Hugo Sánchez",
      ],
      correctAnswer: "Lionel Messi",
    },
    {
      id: 61,
      question: "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa Libertadores?",
      answers: ["Argentina", "Brasil", "Uruguay", "Colombia"],
      correctAnswer: "Argentina",
    },
  ],
};

export interface Question {
  id: number;
  question: string;
  answers: string[];
  correctAnswer: string;
}

export interface Quiz {
  totalQuestions: number;
  questions: Question[];
}
